\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{24 июля, день / 26 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{9-3}}


\fancyhead[R]{\textsf{Люлина, Беляков / Конаныхин, Барыгин} \\ \textsf{Кинематика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

В электрических цепях применяются элементы, способные накапливать заряд. Они называются конденсаторами. Представьте себе две металлических пластины, достаточно близко расположенные друг к другу. Если к ним подключить батарейку, внутренние силы внутри нее начнут переносить заряды с одного полюса на другой. Это приведет к тому, что одна пластина начнет заряжаться положительно, а другая отрицательно. Поскольку изначально полный заряд системы был равен нолю, заряды обкладок равны по величине. Удержание заряда на пластинах требует приложения к ним напряжения. Оказывается, что накапливаемый заряд пропорционален приложенному напряжению. Коэффициент пропорциональности обозначается $C$ и называется электрической емкостью: $Q=CU$. Емкость конденсатора зависит от его геометрических характеристик и от материала, из которого он изготовлен.

\taskpic{
	Рассчитайте емкость системы из двух конденсаторов $C_1$ и $C_2$, соединенных параллельно и последовательно соответственно. Указание: в одном из случаев следует воспользоваться тем, что элементы системы вначале были нейтральны.
}
{{\includegraphics[width=4cm]{GP0}}}

\task{
	Амплитуда затухающих колебаний осциллятора за время $\tau$ уменьшилась вдвое. Как за это время изменилась механическая энергия осциллятора? За какое время его энергия уменьшилась вдвое?
}

\task{
	Пусть затухание достаточно слабое, так что осциллятор, выйдя из начального равновесного положения со скоростью $v$, через время $Т$ снова проходит положение равновесия со скоростью $v/n$, $n > 1$. Что можно сказать про скорость осциллятора через время 2$T$, З$T$?
}

\task{
	Связь между напряжением $U$ на лампе накаливания и силой тока, текущего через неё, даётся формулой: $I \sim U^{3/5}$ . Две лампы с номинальными напряжениями 220 В и номинальными мощностями $P_1 =$ 40 Вт и $P_2 =$ 100 Вт включили последовательно в сеть 220 В. Какое напряжение падает на лампе меньшей номинальной мощности?
}

\taskpic{
	Из трёх проволок, каждая из которых имеет сопротивление $R =$ 96 Ом, сделали три кольца и соединили их так, что длина участка между любыми двумя ближайшими узлами одинакова. Чему равно сопротивления $R_{AB}$ конструкции между узлами A и B?
}
{\includegraphics[width=4cm]{GP3}}

\taskpic{
	Электрическая цепь состоит из нескольких сборок резисторов, соединённых последовательно по схеме. Сборка номер n состоит из $n$ соединённых параллельно резисторов, сопротивление которых пробегают ряд значений от $R$ до $R/n$, где $R =$ 6 кОм, напряжение на батарейке $U =$ 12 В. Вычислите сопротивление схемы из $N$ сборок.
}
{\includegraphics[width=4cm]{GP4}}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/341}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/342}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/343}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: